{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa cho bé 2 tháng tuổi", "question": "Em muốn đưa bé đi chích ngừa mà hẹn giờ trước thì phải gọi số nào và phí khám chích ngừa là bao nhiêu? Hiện tại bv có thuốc chích 6 trong 1 không ạ? 2 tháng bệnh viện có cho uống rota luôn hay không ạ?", "answer": "Chào bạn,Bạn có thể liên hệ qua tổng đài để khám hẹn giờ theo số điện thoại sau: 1900 7234,Thân mến,CN. Lê Đào Minh Châu\nP. Công nghệ thông tin,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-cho-be-2-thang-tuoi-30741/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm huyết thanh kháng viêm gan b sau khi tiêm vaccine viêm gan b thì có hiệu quả không", "question": "Chào bác sĩ!Khi sinh em bé, tôi cũng không biết được là vợ bị viêm gan B. Sau khi sinh 12 giờ, bv có tiêm 1 liều vaccin viêm gan B. Sau đó, tôi hỏi bệnh viện về kết quả xét nghiệm hbsag thì mới biết đc vợ tôi bị viêm gan B (Hbsag (+), hbeag(-)). Sau đó, tôi tá hỏa đi tìm huyết thành kháng viêm gan B. Sau 24 giờ sau sinh, tôi có đến safpo Vĩnh Phúc và được bác sỹ tư vấn tiêm cho 1 liều huyết thanh fovepta 200UI/0,4ml. Cho tôi hỏi là con nhà tôi tiêm vaccin trước sau đó mới tiêm huyết thanh (Tiêm vaccin sau 12h, tiêm huyết thanh fovepta sau 24h) thì khả năng bị nhiễm viêm gan B cao không? sau bao lâu thì tôi có thể đi xét nghiệm xem con bị viêm gan B không? Cảm ơn bác sĩ!", "answer": ",Chào anh Tuan,,Theo thông tin kê toa sản phẩm, Fovepta 200UI/0,4ml là một loại globulin miễn dịch kháng viêm gan siêu vi B, thời điểm sử dụng khuyến cáo là ngay sau sinh (trong vòng 12 giờ) với liều lượng 200UI (tương ứng với 1 ống tiêm 0,4ml đóng sẵn).,Hiệu quả của việc sử dụng Fovepta 24 giờ sau sanh tùy thuộc từng cá thể và đáp ứng miễn dịch của liều vắc xin viêm gan B, hiệu quả này được đánh giá thông qua việc chuẩn độ kháng thể kháng viêm gan B. Thông qua việc chuẩn độ kháng thể kháng viêm gan B, bác sĩ sẽ cân nhắc chỉ định lặp lại liều Fovepta nếu cần thiết. Nếu không đo được kháng thể viêm gan B sau chủng ngừa: tiếp tục dự phòng bằng Globulin miễn dịch viêm gan B của người, 8 IU/kg, mỗi 2 tháng.,,Chúc gia đình anh luôn khỏe mạnh và hạnh phúc.,,Ths. Ds Thân Thị Mỹ Linh\nKhoa Dược ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-huyet-thanh-khang-viem-gan-b-sau-khi-tiem-vaccine-viem-gan-b-thi-co-hieu-qua-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Thai 13 tuần 5 ngày", "question": "Khoảng 2 tháng trước em có chụp x quang cột sống và kéo cột sống. Đến ngày 15 tháng 12 em đi siêu âm mới biết em đã mang thai 13 tuần 5 ngày. Em đi đo độ mờ vai gáy thì nói là không biết được, em nghe nói chụp x quang sẽ ảnh hưởng đến thai em rất lo mong bác sĩ tư vấn giúp em. Em làm sao ạ. Em cảm ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn,Nếu bạn chỉ chụp X quang 1 lần thì thường không ảnh hưởng gì cả. nên khám thai đúng lịch và làm đầy đủ xét nghiệm cần thiết. chúc may mắn.,ThS. BS. Phan Thanh Bình\nK. Chăm sóc trước sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thai-13-tuan-5-ngay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Theo dõi thai nhỏ", "question": "Dạ chào bác sĩ!Lúc thai em 23 tuần 4 ngày em siêu âm 4D. Bác sĩ kết luận :- Theo dõi thai nhỏ,- Các số đo sinh học nằm ở bách phân vị từ 5 -> 95 so với tuổi thai. ĐKLĐ : 54mm, ĐKNB : 55mm, CV đầu: 208 mm, CVB: 180mm, CVXĐ: 38mm. Ước lượng cân nặng thai nhi # 510g (9%). CDX cánh tay: 35mm ĐK ngang tiểu não : 25mm, ngã tư não thất: 5,2 mm; CDX mũi: 6,7 mm; ĐK trung gian hai hốc mắt: 13mm; nếp gấp da gáy : 4,7 mm ; độ trưởng thành: 1; lượng nước ối: bình thường ; vị trí nhau bám: mặt trước nhóm 2. Bác sĩ cho em hỏi kết quả như vậy thai em có sao không? Em thấy lo lắng qua. Em cám ơn bác sĩ .", "answer": "Chào bạn,Thực ra kết quả của con bạn cũng trong giới hạn bình thường thôi. Nên khám thai định kỳ đúng lịch, ăn uống nghỉ ngơi, làm việc hợp lý, cân nhắc uống thêm khoảng 1 – 2 l sữa tươi/ ngày. Đa số sẽ cải thiện nhiều sau 1 tháng mà.,ThS. BS Phan Thanh Bình\nK. Chăm sóc trước sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/theo-doi-thai-nho/"}
{"title": "Hỏi đáp: Nghi ngờ về down", "question": "– Em dắt vợ đi siêu âm và được kết quả Tim thai 150/p . Đklđ 47. đknb 49 . cv đầu 176 cdxđ 32 . Cdx 30. Đkngang tiểu nảo 21. Ngã tư não thất 6. Đk gian hai hốc mắt 11 Cd xương mũi 5,2 Nếp gấp da gáy 3,7- Vợ em test máu thì trisomy21 theo tuổi mẹ 1/1378. Nguy cơ xét nghiệm 1/153: nguy cơ cao .trisomy18 theo tuổi mẹ 1/12400. Xét nghiệm 1/100000: nguy cơ thấp Khuyết tật ống thần kinh . Nguy cơ thấp Ngưỡng afp>=2,5MoM Bác sĩ cho em hỏi. Kết quả như vậy thì con em có bị gì không ạ. Gia đình em đang hoang mang lo lắng. Em xin Chân thành cảm ơn .", "answer": "Chào bạn,Các kết quả sàng lọc và siêu âm cho thấy con bạn giống như 99,99% thai nhi bình thường khác mà,ThS. BS. Phan Thanh Bình\nK. Chăm sóc trước sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/nghi-ngo-ve-down/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ chậm tăng cân", "question": "Bác sĩ cho em hỏi con em được gần 8 tháng rưỡi rồi mà bé chỉ nặng có 7,5kg thôi như vậy có ốm không ạ. Bé bú mẹ và bú sữa ngoài, ăn dặm thêm cháo nhưng ăn rất ít, dạo này lại lười ăn và bú hơn hẳn, hay chảy nước miếng và ngậm tay nhưng chưa có răng. làm sao để bé tăng cân và ăn ngon hơn.", "answer": "Em Thanh Xuân thân mến,,Con em nhẹ cân, nếu bé biếng ăn lâu dài sẽ dẫn tới suy dinh dưỡng. Em theo dõi cân nặng con mỗi tháng nếu bé đứng cân hoặc không tăng cân thì em đưa cháu đi khám bác sĩ ngay vì sau 6 tháng trẻ em thường thiếu đa vi chất, như: sắt, canxi, kẽm, i-ốt  Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan.,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-cham-tang-can-30513/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 9 tháng chưa mọc răng", "question": "Chào bác sĩ!Con em nay được 9 tháng, tăng cân bình thường, ngồi vững, bé bú mẹ và em cho ăn dặm thêm đầy đủ. Nhưng bé vẫn chưa mọc răng. Không biết con e có thiếu canxi không? Em có cần cho bé uống thêm sữa công thức không ạ?", "answer": "Em Huyên thân mến,,Khi trẻ 6 tháng, trẻ sẽ bắt đầu mọc răng, nếu con em 9 tháng mà vẫn chưa mọc răng thì là mọc răng chậm. Em nên đưa con đi khám bác sĩ nhi khoa để bổ sung vitamin và canxi. Em tiếp tục duy trì sữa mẹ và cho trẻ ăn dặm, nếu không đủ sữa mẹ thì em có thể bổ sung thêm sữa công thức phù hợp cho từng lứa tuổi.,Mời em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng bênh viện Từ Dũ tại khu M vào các buổi sáng trong tuần đến từ thứ 2 đến thứ sáu lúc  8 giờ đến 11 giờ được viên tiết chế tư vấn cụ thể các chế độ ăn phù hợp các giai đoạn phát triển của trẻ.,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan.,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-9-thang-chua-moc-rang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vitamin d cho bé", "question": "Em Chào bác sĩ!Em vừa sinh bé tại bệnh viện Từ Dũ được 1 tháng, hiện em đã cho bé tái khám sau sinh tại bệnh viện rồi nhưng trong quá trình khám cho bé do hơi mệt nên em chưa nghe kỹ chỉ dẫn sử dụng thuốc của bác sĩ. Em xem lại đơn thuốc nhưng không dám chắc nên em xin hỏi lại bác sĩ cho kỹ để cho bé uống thuốc đúng liều lượng Bé nhà em có triệu chứng hay vặn người, nấc cục và ọc sữa nên bác sĩ cho bổ sung thêm vitamin D, bao gồm: Calcium Corbiere 5ml (ngày uống 2 lần, 1/2 ống mỗi lần); Srerogyl (ngày uống 1 lần, 1 giọt mỗi lần) Bác sĩ vui lòng hướng dẫn lại giúp em là nên cho bé uống vào giờ nào trong ngày, có thể uống cùng lúc hai loại này không và em có đọc thấy không nên kết hợp Sterogyl với các thuốc hỗ trợ vitamin D khác cùng lúc vì có thể gây thừa Vitamin D có phải không bác sĩ? Mong bác sĩ giải đáp các thắc mắc em vừa nêu trên giúp em. Em cám ơn bác sĩ!!!", "answer": ",Chào chị,,Cacium corbiere 5ml chứa calci glucoheptonate, vitamin C và vitaminPP. Sterogyl chứa vitamin D2. Chị có thể cho bé uống vào buổi sáng hoặc trưa, không nên cho bé uống thuốc ngay sau khi bú sữa để tránh việc bé bị ọc sữa sẽ ọc luôn cả thuốc . Hai loại thuốc này chị có thể cho bé uống chung vì vitamin D (Sterogyl) sẽ hỗ trợ hấp thu calci (Calcium Corbiere). Nếu thấy bé khó uống thì chị có thể pha loãng thuốc sau khi đã chia liều với một ít nước. Thông tin về việc không nên kết hợp Sterogyl với các thuốc chứa vitamin D khác vì có thể gây thừa vitamin D là hoàn toàn chính xác.,,Ds. Hoàng Thị Vinh \nK. Dược ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vitamin-d-cho-be-30502/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ đi phân xanh, lỏng, ,có mùi chua nhiều", "question": "Chào bác sĩ, hiện tại con em được 48 ngày cháu sinh tại Bv Từ Dũ, lúc sinh nặng 3,650gr về nhà được 10 ngày thì cháu bị vàng da và không đi tiêu được em đã cho con đi nhi đồng 1 khám và nằm đèn 5 ngày nay đã khỏe. Phân của cháu khi vào viện được xông cháu đi vàng dẻo. Nhưng từ khi về nhà cháu đi phân màu xanh rêu, ngày đi 5-6 lần phân lỏng và có mùi chua,cháu lên cân chậm hiện nay chỉ được 4,5kg, cháu bú nhiều ngũ ngoan, không khoc cháu bú mẹ hoàn toàn. Hiện nay em cho cháu bú sữa của chị gái khi bú sữa chị gái thì cháu đi phân bình thường. Bác sĩ cho em hỏi em có phải sữa em có vấn đề không ạ? Em có cần đi khám không ạ,và nếu phải đi em có khám ở Từ Dũ được không? Em bé lên kg chậm em có cần cho cháu uống thêm sữa ngoài hay đi khám không ạ? Em đang rất bối rối xin bác sĩ tư vấn giúp em! Em cảm ơn ạ!", "answer": "Em Hiền thân mến.,Con em tăng cân như trên là ổn rồi, nếu bé đi cầu xanh rêu và có mùi chua có thể là khẩu phần ăn của mẹ dư lượng bột đường nên trẻ đi cầu phân sống, men ruột của trẻ không tiêu hóa hết lượng đường thừa trong sữa mẹ, vì thế mẹ điều chỉnh chế độ ăn bớt tinh bột, bớt trái câu ngọt, bánh ngọt, các loại nước ngọt….,Em tiếp tục duy trì nuôi con bằng sữa mẹ, vì sữa mẹ là thức ăn tốt nhất cho trẻ trong những năm đầu đời, nếu chúng ta có tiền cũng không mua được vừa quý và tốt,  nên em không lo lắng và  cũng không cần cho trẻ bú thêm sữa công thức.,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan.,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-di-phan-xanh-long-co-mui-chua-nhieu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Dinh duong", "question": "Chào bác sĩ!Bé trai nhà em 10 tháng 20 ngày, bé được 9,8kg cao 73cm, mọc 7 cái răng. Ngày con bú ~800ml sữa và an 2 cữ cháo. Bé có uống calcium syrup+ vitaminD3. BS cho em hỏi làm sao để con tăng chiều cao vì chieu cao con tăng chậm (biểu đồ chiều cao đi ngang) và lượng sữa và cháo của con có đủ không ạ. Cảm ơn BS", "answer": "Em Nhi thân mến,,Hiện tại bé được 10 tháng với cân nặng và chiều cao đã đạt chuẩn, việc tăng chiều cao của bé phụ thuộc vào nhiều yếu tố: di truyền, dinh dưỡng cân đối hợp lý, ngủ đủ giấc, vận động: các hoạt động thể thao (đá banh, bóng rổ,…) nhằm kích thích các đầu xương dài nhằm tăng chiều cao, và hạn chế stress. Do đó, kết hợp với chế độ ăn cũ, em chỉ nên bổ sung thêm 1 cử cháo và 1 cử sữa.,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan.,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dinh-duong-30492/"}
